慈幼生：警擅移傷者冇常識

慈幼生：警擅移傷者冇常識

【聲援師兄】

【本報訊】在西灣河被交通警員關家榮近距離開槍射傷的姓周21歲香港專業教育學院（IVE）柴灣院校男生，昨晨由危殆轉為嚴重，仍留醫深切治療部。警方表示，被槍傷的男生涉嫌非法集結被捕，而關家榮則休假助查。受傷男生是筲箕灣慈幼英文學校舊生，該校修例關注組昨早發起人鏈活動，逾百「慈幼仔」手牽手聲援中槍舊生。

記者：周婷 曾偉龍

周一受槍傷的周姓男生，昨晨由危殆轉為嚴重，但仍需留醫深切治療部。警方表示，受傷男生涉嫌非法集結被捕，病房外有防暴警員看守。

慈幼英文學校學生昨早集體聲援中槍舊生。廖雁雄攝
AppleDaily

姓周青年遭交通警關家榮近距離開槍擊中。路透社
AppleDaily

逾百「慈幼仔」昨在學校門外築成人鏈。
AppleDaily

PPRB拒認開槍違指引

相關新聞：學生徵物資 一呼百應

男生中槍時，警員沒有即時救援，反而移動傷者。警察公共關係科署理總警司江永祥昨於警方記者會上辯稱，當時一名機動部隊警員前來支援，他不清楚當時情況，只是想協助制服被捕人，嘗試翻轉傷者以便扣上索帶時才發現槍傷。江永祥稱不同意移動傷者不合理，強調無意加重被捕者傷勢。至於被槍傷的周姓男生涉嫌非法集結被捕，而非搶槍等指控，有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華辯稱，目前以「穩陣」的控罪檢控，不排除日後上庭或更改控罪。

對於關家榮事發時一度用槍指向白衣示威者的心臟，李桂華稱須判斷警員拔槍至開槍過程是否合法，暫時認為開槍沒有偏離指引。被追問是否任何環境都不應用槍指向心臟，李續稱要了解整體情況，「噚日真係電光火石，佢係咪想指向嗰個人呢？呢樣嘢要睇返口供同其他環境先至得」。但他承認，「凍結環境嚟睇，你呢個見解係可以有」。

慈幼英文學校修例關注組昨早發起人鏈活動聲援被槍擊的舊生，逾百慈幼仔響應，有參與學生情緒激動，需同學安慰。跟受槍傷姓周男生同屆的慈幼舊生余先生稱，前日得悉消息後直奔東區醫院，希望探望昔日同窗，惜未能成功。他直斥：「警員動作過份、冇常識，見到佢手腳凍晒白晒，仲要翻來翻去。」他認為慈幼仔向來團結，又感激辦學團體鮑思高慈幼會前日發聲明譴責警暴。

舊生感激校方不割席

另一參與聲援的剛畢業舊生許先生指，得悉中槍者是師兄，一度激動流淚，他希望港人反思，「出嚟革命嘅時候，當咁多人踏出第一步，幫你去罷工、幫你去罷課，點解我哋仲唔可以行出嚟，為香港付出多一步呢？」他指縱然該校成績「未必好叻」，但老師常常教導學生做正確的事，「學校教我哋出嚟社會要做返一個人，要有良知，無論畢業幾多年，只要學校需要幫忙，我哋都會義無反顧」。

舊生何先生亦感激辦學團體沒有跟舊生割席，又不齒防暴警在周中槍後仍拉扯、甚至有的士司機拍手，斥責警暴毫無監管。

慈幼正舉行期中考試，據了解，有學生發起罷考明志，前日最少有半級中六學生罷考，昨日亦有學生舉起紙牌呼籲罷考。據悉，姓周男生的胞弟亦是慈幼生，就讀中六。

點燃火炬 照耀人群

唔係冇常識
擺明係特登